import { IGame } from "./interface/IGame";

export const dataGame: IGame = {
    id: "12",
    title: "Россия",
    topics: [
        {
            title: "География",
            questions: [
                {
                    question: "Какой город является столицей России?",
                    answer: "Москва",
                    points: 100,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Как называется самый высокий действующий вулкан в РФ?",
                    answer: "Ключевская сопка",
                    points: 200,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Сколько среди регионов России автономных округов?",
                    answer: "4",
                    points: 300,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Назовите самую северную точку России и всей Евразии.",
                    answer: "Мыс Флигели",
                    points: 400,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Где находится самая низкая точка России относительно уровня моря?",
                    answer: "Прикаспийская низменность",
                    points: 500,
                    isHidden: false,
                }
            ]
        },
        {
            title: "История",
            questions: [
                {
                    question: "Какая династия стоит в основании истории России?",
                    answer: "Рюриковичи",
                    points: 100,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Вокруг какого торгового пути возникли первые княжества?",
                    answer: "Из варяг в греки",
                    points: 200,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Кто и когда стал первым патриархом русской православной церкви?",
                    answer: "Патриарх Иов в 1589 году",
                    points: 300,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Какое княжество смогло собрата под своею рукою все остальные и образовать Русское царство?",
                    answer: "Великое княжество Московское",
                    points: 400,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Просьба о помощи какого из правителей соседних земель, привела русских князей в битву на Калке 31 мая 1223 года?",
                    answer: "Котян Сутоевич хан Половцев",
                    points: 500,
                    isHidden: false,
                }
            ]
        },
        {
            title: "Литература",
            questions: [
                {
                    question: "Какая фамилия была у Степана и Петра, героев романа Фёдора Достоевского «Бесы»?",
                    answer: "Верховенские",
                    points: 100,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В чём схожесть повести Николая Карамзина «Бедная Лиза» и пьесы Александра Островского «Гроза» ?",
                    answer: "Героини кончают жизнь самоубийством",
                    points: 200,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Этот роман, сопровождающийся стихами главного героя, был запрещён к изданию из-за отношения автора к революционным событиям 1917 года",
                    answer: "Доктор Живаго",
                    points: 300,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В каком литературном жанре написано произведение Николая Лескова «Левша»?",
                    answer: "Сказ",
                    points: 400,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Какой русский современный писатель является автором таких произведений как «Омон Ра», «Чапаев и Пустота» «Generation «П»?",
                    answer: "Виктор Пелевин",
                    points: 500,
                    isHidden: false,
                }
            ]
        },
        {
            title: "Спорт",
            questions: [
                {
                    question: "В каком году проходили летние Олимпийские игры в СССР?",
                    answer: "1980",
                    points: 100,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Символ зимних Олимпийских игр в России?",
                    answer: "Белый мишка",
                    points: 200,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Самый титулованный футбольный клуб России?",
                    answer: "Зенит",
                    points: 300,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В каком виде спорта была завоевана первая золотая медаль Олимпийских игр в истории России?",
                    answer: "Фигурное катание (Николай Панин-Коломенкин в 1908 году)",
                    points: 400,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В каком виде спорта у России наибольшее количество золотых медалей?",
                    answer: "Борьба",
                    points: 500,
                    isHidden: false,
                }
            ]
        },
        {
            title: "Кинематограф",
            questions: [
                {
                    question: "Самый кассовый фильм в снятый России (на март 2024)?",
                    answer: "Чебурашка",
                    points: 100,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В каком городе провели первый киносеанс в России?",
                    answer: "Санкт-Петербурге",
                    points: 200,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "Какой фильм выиграл первый оскар в истории России?",
                    answer: "Разгром немецких войск под Москвой",
                    points: 300,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "В каком году в России выходит первый полнометражный фильм «Оборона Севастополя»?",
                    answer: "1911",
                    points: 400,
                    isHidden: false,
                },
                {
                    question: "первый фильм снятый на Мосфильме?",
                    answer: "На крыльях ввысь",
                    points: 500,
                    isHidden: false,
                }
            ]
        }
    ]
}